「馬騮兵團」襲沙田屋苑 區議員：下周捉馬騮 帶猴王遊街收「捉猴儆猴」之效

「馬騮兵團」屢現沙田，美田邨、美松苑、美城苑等屋苑更是重災區之一。繼有網民日前上載住戶廚房慘遭蹂躪後，再有人在fb群組發布影片，顯示一群馬騮大模廝樣在大廈外牆遊蕩，尋找入屋覓食機會，情況嚇人。

區議員唐學良接受本報訪問時表示，有關問題存在很久，以往馬騮大多在公共地方出現，最多會出手搶住戶手中食物，惟近半年已惡化至入屋覓食，令不少居民不勝其擾，因入屋更易找到食物，愈來愈多馬騮闖入民居，「現時情況係人驚馬騮多過馬騮驚人」。

他笑言曾有居民投訴被馬騮「入屋盜竊」，大膽馬騮得手後不單不逃去，反而坐在戶主大牀開餐，令戶主氣結；而雖然收到不少投訴，但暫時未聞馬騮惡意襲擊居民的情況，最多只聽過有住戶被馬騮搶食物，因嚇到而跌倒。

唐學良表示已就有關問題聯絡當局，今日與漁護處商討對策，他指一般會透過捕捉及絕育兩方面解決問題，其中當局會派員在受滋擾地區捕捉馬騮，再把牠們放回深山，相信牠們從深山返回市區也需一段時間，可暫解猖獗情況。

另外唐又稱當局會特意捕捉「猴王」，帶牠在區內遊街，讓其他馬騮看到以收「捉猴儆猴」之效，而當局已計劃下周派人到區內捉馬騮。

唐學良又指已與房署商討，在美田邨外牆水管加裝阻礙攀爬的裝置，以增加馬騮入屋的難度，至於其他屋苑或涉法團，需時商議。他又指馬騮一般早上出現，會聯絡管理公司安排晚上清理垃圾桶減少馬騮找到食物及影響衛生的機會。

猴王咁易俾你捉到

等猴王開記招睇下有咩野講先啦

笑咗出嚟

點解要捉張衛健

cls

繼鼠王芬之後係咪又多個猴王良

起樓起到趕盡殺絕，
而家仲話捉猴王遊街。
真係極支拿化。

你老尾去捉足金猴啦，仆街！

叫777快啲召開跨部門應變小組，即刻出動速龍部隊捉馬騮。

猿人爭霸戰

凱撒

原來蠢人真係有樣睇

搵孫悟空啦

好似去左西天取西經

如果入左大陸家庭
應該即刻關鎖窗戶
拎把菜刀出黎 今晚加餸

捉曬去整猴子腦啦

新民黨真係人才輩出

YO!
區議員
使乜驚呀

香港回歸後普遍智力有冇跌左50%？

佢智商同馬騮差唔多
諗岀嚟既方法可能work

Shabu shabu shabu

愛協講兩句

嗯,最好同猴王簽埋條約

希望佢地可以同猴猴達成共識

唔係寫住沙田，以為睇緊台灣新聞

要唔要吊上皇后像廣場鞭屍？

原來冇腦都可以做議員

成千年都唔化

佢痴q左線

同佢地打貿易戰啦

其實佢係話 當局會特意 似唔關佢事喎

Sick ball Ching 呢隻game解悶一流

你去捉足鳩金𤠣先

好玩，ps4幾時出

搵唐僧唸金鋼經算啦

係時候搞獵猴隊
初期叫打野豬嗰班暫時頂住檔先

Ape shell never kill ape

apes do not kill apes

捉曬d馬騮放去海洋公園啦

裝個窗花咪得lo
搞咁多野做咩

變超西

笑左

個區議員有咩講錯? 佢講既的確係辨法

膠力十足
港豬又選咗咩人出嚟

玩到停唔到手

啲馬騮咁係因為班投建制嘅廢老生活寂寞主動走去餵佢地

true
到而家我仲諗緊係我理解能力有問題
定係樓上理連登仔連紅字內文都唔睇

家家戶戶貼唐僧像

點解唔用愛感動佢地
要捉捉聲

吓

捉條馬騮遊街示眾會唔會構成虐畜?

投得共嘅真係弱智

諗起以前有單馬嬲霸左個小學球場

之後有隻馬嬲女比漁農處捉左然後隻猴王出黎想英雄救美

題目有誤導嫌疑

以前好鍾意玩

結果比猴王捉左去遊街
btw如果d人要滅鼠,咁鼠王_咪好危險

Ape don’t kill people

捉佢自己去遊街啦，佢智商喺馬騮嚟講應該都算弱智

捉晒黎俾廢老食猴腦

無出好耐啦 仲p咩s4

細個上表哥屋企玩
第一關有個高低位
我同隻野上落上落追咗成半個鐘

之前PS4出過第二集既求其移植版，果時仲以為有希望出新

好懷念 時間真係過得好快

打大佬咁易嘅咩！

打貪捉個大比中國人睇都冇用啦
何況馬嬲

點分邊隻猴王
係咪坐得最高個隻

使唔使經濟封鎖咗先

猿人反擊戰

劈啪你個龍的咚

留名等睇區議員俾猴王捉住遊區示眾

有金剛棒果隻

以為自己係哥布林殺手